[
  {
    "question": "Do jednostek fonetycznych zaliczamy:",
    "options": [
      "mikrofon",
      "fonem",
      "trifon",
      "alofon"
    ],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "question": "Czy wykrywanie sylwetki człowieka (szkieletu), na potrzeby sterowania, możliwe jest do realizacji z wykorzystaniem zwykłej kamery?",
    "options": [
      "Nie. Potrzebna jest przynajmniej para kamer, aby uzyskać mapę głębokości z obrazu stereowizyjnego.",
      "Tak. Współczesne biblioteki oparte na algorytmach głębokiego uczenia potrafią wykrywać sylwetkę w zwykłym obrazie z zadowalającą szybkością.",
      "Tak. Potrzebne do tego jednak są złożone stacje robocze wysokiej mocy obliczeniowej. W przeciwnym wypadku, na współczesnym \"średnim\" komputerze jedna klatka będzie przetwarzana przez kilkanaście sekund."
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Analiza sentymentu:",
    "options": [
      "polega na naprzemiennej wymianie zdań",
      "jest metodą analizy tekstu",
      "dotyczy określania stopnia nacechowania",
      "może wykorzystywać metodę słownikową lub statystyczną"
    ],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Alfabetem uproszczonych znaków NIE jest:",
    "options": [
      "Graffiti",
      "Graffiti 2",
      "Courier",
      "Unistroke"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Do zadań ucha środkowego należą:",
    "options": [
      "lokalizacja źródeł dźwięku",
      "zamiana wibracji powietrza na wibracje mechaniczne",
      "dopasowanie impedancji",
      "analiza i przetwarzanie informacji"
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Żyroskop:",
    "options": [
      "nie ma zastosowania w sprzęcie, gdzie występuje akcelerometr",
      "mierzy przyspieszenie liniowe",
      "mierzy położenie kątowe",
      "używany jest wyłącznie do nawigacji"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Intonacja opisuje:",
    "options": [
      "melodię wypowiedzi poprzez zmianę parametrów głosu",
      "zmiany w obwiedni widma sygnału mowy",
      "w jakim stopniu amplituda sygnału różni się od częstotliwości podstawowej",
      "następstwo fonemów poprzez zmianę głośności"
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Które z poniższych cech są charakterystyczne dla potencjałów SSVEP:",
    "options": [
      "ważne dla ich powstania jest, aby wywołujący je bodziec był dostarczany ze stałą częstotliwością",
      "mogą być obserwowane nad różnymi obszarami kory mózgowej",
      "zawsze są obserwowane nad tą samą okolicą mózgu (okolicą związaną z uwagą)",
      "należą do kategorii potencjałów spontanicznych"
    ],
    "correct": [0, 1]
  },
  {
    "question": "Składowe w regule 7-38-55 oznaczają kolejno:",
    "options": [
      "procentowy udział brzemia głosu, zmian jego głośności oraz częstości zmian stanu emocjonalnego",
      "treść wypowiedzi; brzmienie głosu oraz komunikację niewerbalną (wyrażone w procentach)",
      "liczbę zmian wysokości głosu; średnią przerwę międzyznakową w milisekundach; procentowy stosunek znaków w wyrazie do liczby znaków w zdaniu",
      "stan emocjonalny; głośność wypowiedzi; maksymalna liczba znaków w zdaniu"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Ekran dotykowy może zostać zrealizowany w technologii wykorzystującej:",
    "options": [
      "zmianę pojemności elektrycznej",
      "zaburzenie fali akustycznej",
      "przerwanie strumienia światła",
      "zmianę oporu elektrycznego"
    ],
    "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Wykorzystanie kamery (wbudowanej w komputer) w okulografii:",
    "options": [
      "jest pozbawione sensu",
      "zwraca wyniki o jakości zbliżonej do okulografu sprzętowego",
      "umożliwia identyfikację kształtu tęczówki oka",
      "w badaniu użyteczności, gdzie duża dokładność nie jest istotna, może być wystarczająca"
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Techniką wprowadzania tekstu na urządzeniach mobilnych jest:",
    "options": [
      "5-tiles",
      "8pen",
      "speedtext",
      "swype"
    ],
    "correct": [0, 1, 3]
  },
  {
    "question": "Jakie wzorce możemy rozpoznać w sygnale EEG:",
    "options": [
      "Wzorce, które pojawiają się, kiedy użytkownik jest podekscytowany",
      "Wzorce, które pojawiają się, kiedy użytkownik skupia się na jednym z wielu obserwowanych elementów",
      "Wzorce, które pojawiają się, kiedy użytkownik myśli o ruchu poszczególnych palców",
      "Wzorce, które pojawiają się, kiedy użytkownik myśli o ruchu rąk bądź nóg"
    ],
    "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Jakie są cechy potencjałów spontanicznych:",
    "options": [
      "ich generowanie wymaga dłuższego treningu użytkownika niż w przypadku potencjałów wywoływanych",
      "metoda ich generowania nie jest tak męcząca dla użytkownika, jak w przypadku potencjałów wywoływanych",
      "ich generowanie wymaga krótszego treningu użytkownika niż w przypadku potencjałów wywoływanych",
      "metoda ich generowania wywołuje szybsze zmęczenie użytkownika niż w przypadku potencjałów wywoływanych"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Częstotliwość podstawowa:",
    "options": [
      "określa maksymalną wartość w widmie fazowym",
      "jest zależna od ruchu strun głosowych",
      "określa częstotliwość pobudzenia okresowego",
      "zależy od uwarunkowań osobniczych mówcy"
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Iloczas jest:",
    "options": [
      "zjawiskiem różnicowania części dźwięcznych i bezdźwięcznych",
      "zjawiskiem charakteryzujące się różnicowaniem długości trwania sylab lub głosek",
      "iloczynem czasu trwania słowa oraz czasu trwania całego zdania",
      "mechanizmem różnicowania głośności samogłosek w zdaniu"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Technika \"hover to select\" w interfejsie bezdotykowym:",
    "options": [
      "nie znajduje zastosowania",
      "jest używana do pisania tekstów metodą \"swipe\"",
      "określa szybkie machanie ręką, aby określić dłoń sterującą",
      "jest używana do symulowania operacji wciskania/wyboru"
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Które zdania dotyczące FACS (ang. Facial Action Coding System) są prawdziwe:",
    "options": [
      "FACS opisuje skurcze lub rozluźnianie jednego lub więcej mięśni na potrzeby wykrywania emocji",
      "FACS może działać w pełni automatycznie",
      "system FACS wyróżnia 9 podstawowych ekspresji mimicznych",
      "FACS to słownik ruchów mimicznych"
    ],
    "correct": [0, 3]
  },
  {
    "question": "Błędem podczas projektowania dashboardu jest stwierdzenie:",
    "options": [
      "uproszczenie, ale nie jednorodność pomogą uniknąć wielu błędów",
      "wykresy 3D zwiększają jakość przekazu",
      "im więcej szczegółów, tym większa kontrola nad systemem",
      "ponieważ człowiek efektywnie pracuje z przekazem graficznym, im bardziej kolorowo tym lepiej"
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Wskaż prawdziwe stwierdzenia dotyczące akcelerometru:",
    "options": [
      "pozwala na wykrycie przemieszczania się telefonu (wyposażonego w akcelerometr) w przestrzeni",
      "mierzy prędkość kątową wykorzystując Efekt Coriolisa",
      "czujnik mierzący przyspieszenie liniowe",
      "nie jest w stanie wykryć subtelnych zmian obrotu"
    ],
    "correct": [0, 2]
  },
  {
    "question": "Etapy występujące w procesie rozpoznawania mowy to:",
    "options": [
      "mówcy, wypowiedzi, prozodii, emocjonalny",
      "zdaniowy, wyrazowy, znakowy, językowy, znaczeniowy",
      "akustyczny, fonetyczny, ciągi jednostek fonetycznych, semantyczny",
      "akustyczny, fonetyczny, wizualny"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Jakie są cechy scenariusza, w którym interfejs mózg-komputer jest wykorzystywany w rehabilitacji poudarowej:",
    "options": [
      "bezpośrednie uszkodzenie kory mózgowej",
      "uszkodzenie połączeń między korą mózgową a mięśniami",
      "wykorzystanie paradygmatu odstającego bodźca",
      "wykorzystanie paradygmatu wyobrażenia ruchu"
    ],
    "correct": [0, 1, 3]
  },
  {
    "question": "Akcent w wypowiedzi może być:",
    "options": [
      "rytmiczny",
      "dynamiczny",
      "melodyczny",
      "statyczny"
    ],
    "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
    "question": "Okulografia to:",
    "options": [
      "metoda wykorzystywana w okulistyce do badania dna oka",
      "jedna z metod umożliwiającą komunikację człowieka z maszyną",
      "technika śledzenia punktu skupienia wzroku",
      "algorytm śledzenia ruchu obłych elementów"
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Wirtualne klawiatury Opti i Fitaly urządzeń mobilnych oferowały zwiększenie szybkości wprowadzania tekstów poprzez:",
    "options": [
      "umieszczenie blisko siebie znaków tworzących często występujące kombinacje",
      "minimalizowanie długości ruchów",
      "przypisaniu najczęstszych liter pojawiających się w różnych tekstach do najszybszych i najsilniejszych palców",
      "umieszczenie najczęściej wykorzystywanych znaków w centrum"
    ],
    "correct": [0, 1]
  },
  {
    "question": "Wskaż trzy technologie, w których najczęściej realizuje się sensory biometryczne odcisków palców:",
    "options": [
      "rezystanyjny",
      "pojemnościowy",
      "ultradźwiękowy",
      "optyczny"
    ],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Funkcja HRTF:",
    "options": [
      "Określa charakterystykę częstotliwościową uwzględniającą cechy anatomiczne słuchacza",
      "Definiuje sposób generacji składowych szumowych sygnału mowy",
      "Stanowi funkcję zmiany częstotliwości sygnału",
      "Jest funkcją „przeniesienia głowy”"
    ],
    "correct": [0, 3]
  },
  {
    "question": "Technologia TOF (time of flight):",
    "options": [
      "Wykorzystywana jest w interfejsach symulatorów lotów",
      "Jest najstarszą z technologii pozyskiwania głębi stosowaną w sensorach",
      "Wykorzystuje światło strukturalne",
      "Np. wykorzystywana w sensorze Kinect 2"
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Interakcja z wykorzystaniem statycznych gestów dłonią:",
    "options": [
      "Wymaga mechanizmów śledzenia (tracking)",
      "Wymaga działania systemu w czasie rzeczywistym (bez opóźnień)",
      "Opiera się na mechanizmach rozpoznawania specyfiki ruchu ręki wewnątrz wideo",
      "Analizuje konfigurację dłoni (np. liczba widocznych palców)"
    ],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "question": "Poziomy procesu rozpoznawania mowy:",
    "options": [
      "poziom sygnału, poziom konwersji, poziom wyrazowy",
      "parametryzacja sygnału mowy, przypisanie jednostek fonetycznych fragmentom wypowiedzi, dopasowanie ciągu jednostek fonetycznych do fragmentów sygnału, nadanie wartości semantycznej",
      "poziom akustyczny, poziom fonetyczny, ciągi jednostek fonetycznych oraz poziom semantyczny",
      "poziom rejestracji sygnału, poziom analizy danych, generacja znaków"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "W których z poniższych rozwiązań znajduje się po stronie ekranu:",
    "options": [
      "Playstation Move",
      "Microsoft Kinect",
      "Intel RealSense",
      "Nintendo Wii"
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Wskaż prawdziwe informacje charakteryzujące sygnał EEG w dziedzinie częstotliwości:",
    "options": [
      "Widmo sygnału EEG ma wyższą amplitudę przy niższych częstotliwościach, aniżeli przy częstotliwościach wyższych.",
      "Fala mózgowa to synchroniczna praca wielu neuronów w określonym paśmie częstotliwości.",
      "Pasmo alfa obejmuje zakres częstotliwości niższych niż pasmo beta.",
      "Szum tła wynika z tego, że tylko część z aktywności, którą rejestrujemy pochodzi z synchronicznej pracy zespołu neuronów."
    ],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Części dźwięczne sygnału mowy w stosunku do części bezdźwięcznych charakteryzują się:",
    "options": [
      "mniejszą liczbą przejść sygnału przez poziom o wartości 0",
      "większą energią",
      "mniejszą energią i większą wartością ZCR",
      "lepszymi właściwościami statystycznymi"
    ],
    "correct": [0, 1, 3]
  },
  {
    "question": "Cechy użyteczności interfejsu HCI to m.in.:",
    "options": [
      "przyjemność użytkowania",
      "wydajność",
      "łatwość zapamiętania",
      "łatwość użytkowania"
    ],
    "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Dashboard to:",
    "options": [
      "jest specyficznym rodzajem raportu, na którym w wizualny sposób przedstawione są kluczowe informacje o systemie.",
      "reprezentacja graficzna, przedstawiająca w szczegółowy sposób informację o systemie.",
      "panel informujący o bieżącym stanie systemu.",
      "zbiór parametrów systemu wyświetlanym na całej stronie. W przypadku bardzo dużej liczby parametrów, w celu ich wizualizacji dopuszcza się możliwość przewijania dashboardu."
    ],
    "correct": [0, 2]
  },
  {
    "question": "Jakie elementy wchodzą w skład interfejsu mózg-komputer wykorzystywanego w rehabilitacji poudarowej:",
    "options": [
      "elektrody rejestrujące sygnał EEG",
      "elektrody stymulujące pracę mięśni rehabilitowanej kończyny",
      "elektrody rejestrujące sygnał elektryczny pochodzący z mięśni rehabilitowanej kończyny",
      "elektrody stymulujące pracę neuronów kory mózgowej"
    ],
    "correct": [0, 1]
  },
  {
    "question": "Uznaje się, że mysz komputerowa została wynaleziona:",
    "options": [
      "przez Ralpha Benjamina jako część powojennego systemu radarowego kierowania ogniem, zwanego Comprehensive Display System (CDS).",
      "przez Kenyona Taylora - urządzenie to powstało podczas prac nad systemem DATAR (Digital Automated Tracking and Resolving) Royal Canadian Navy w 1952 roku.",
      "przez Billa Englisha, który w 1964 roku dołączył do ARC, gdzie pomógł zbudować pierwszy prototyp myszy.",
      "przez Douglasa Carla Engelbarta - amerykańskiego naukowca i wynalazcę, pioniera interfejsów użytkownika, współtwórcy hipertekstu, komputerów sieciowych."
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Wybrane zasady interakcji człowiek-maszyna wg Nielsena brzmią:",
    "options": [
      "Daj użytkownikowi pełną kontrolę",
      "Trzymaj się standardów i zachowaj spójność.",
      "Zapobiegaj błędom oraz zapewnij skuteczną obsługę błędów.",
      "Pokazuj status systemu i zachowaj zgodność pomiędzy systemem a rzeczywistością"
    ],
    "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Wśród subiektywnych badań słuchu można wyróżnić:",
    "options": [
      "Próba Webera - subiektywna metoda badania słuchu polegająca na przyłożeniu wprawionego w drgania stroika do czoła lub szczytu czaszki pacjenta. Zadaniem chorego jest określenie w którym uchu dźwięk słyszany jest głośniej.",
      "Próba Rinnego - służy przede wszystkim do oceny utraty słuchu. Porównuje czas słyszenia dźwięków przenoszonych przez przewodnictwo powietrzne z dźwiękami przenoszonymi przez przewodnictwo kostne. W ten sposób szybko można ocenić stopień i obecność utraty słuchu.",
      "Próba Schwabacha - subiektywna metoda badania słuchu polegająca na przyłożeniu wprawionego w drgania stroika do wyrostka sutkowatego kości skroniowej i określeniu czasu słyszenia dźwięku drogą kostną.",
      "Próba Manoliego - subiektywna metoda samobadania słuchu polegająca na samodzielnym wypowiadaniu słów testowych i samodzielnemu określaniu ich zrozumiałości w skali 1-10."
    ],
    "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
    "question": "Wskaż poprawne definicje błędów czujników:",
    "options": [
      "błąd histerezy - powoduje przypadkowe odchylenia sygnału w czasie.",
      "błąd histerezy - powoduje zmianę wartości wyjściowej w zależności od poprzednich wartości wejściowych.",
      "błąd kwantyzacji - powstaje jeśli zmienna wejściowa... zmienia się okresowo z częstotliwością bliską wielokrotności częstotliwości próbkowania.",
      "błąd kwantyzacji - powstaje na skutek przybliżania wartości do najbliższych wartości dyskretnych."
    ],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "question": "W przypadku zdalnych badań diagnostycznych kalibracja to:",
    "options": [
      "działania w kierunku ustaleniu relacji pomiędzy wartościami wskazywanymi przez badane urządzenie a wartościami wskazywanymi przez wzorzec.",
      "działania zmierzające do wyeliminowania błędów histerezy.",
      "odpowiedni dobór średnicy przewodu lufy palnej.",
      "ogół czynności ustalających relację między wartościami wskazanymi przez przyrząd a odpowiednimi wartościami wzorca jednostki miary wraz z podaniem niepewności."
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Rozpoznawanie mowy izolowanej polega na:",
    "options": [
      "rozpoznawaniu mowy pochodzącej z ograniczonego zbioru mówców",
      "rozpoznawanie mowy w pomieszczeniach izolowanych od otoczenia",
      "rozpoznawaniu mowy z dużej odległości od mikrofonu",
      "rozpoznawaniu pojedynczych słów oddzielonych pauzami"
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Który z filmów science fiction zainspirował środowiska badawcze do tworzenia prototypów interfejsów bezdotykowych opartych na ruchu i gestach (np. GoMonkey, Maestro, Sensitive Wall)?",
    "options": [
      "Matrix",
      "Raport mniejszości",
      "Star Wars",
      "Avatar"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Do zadań nadzorcy dialogu należy:",
    "options": [
      "definiowanie przebiegu dialogu",
      "wytwarzanie sygnału mowy",
      "realizacja przejść między stanami dialogu",
      "ekstrakcja informacji tekstowej i jej generacja"
    ],
    "correct": [0, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Które z poniższych definicji technologii wytwarzania sensorów są prawdziwe:",
    "options": [
      "MEMS (ang. Micro ElectroMechanical Systems) - mikrosystem składający się z elementów mechanicznych i elektrycznych.",
      "NEMS (ang. Nano Electro Mechanical Systems) - mikrosystem składający się z elementów mechanicznych i elektrycznych, zawierający elementy o rozmiarach nanometrycznych.",
      "NOEMS (ang. Nano Opto ElectroMechanicalSystems) - mikrosystem składający się z elementów mechanicznych, optycznych i elektrycznych, zawierający elementy o rozmiarach nanometrycznych.",
      "MOEMS (ang. Micro Opto Electro Mechanical Systems) - mikrosystem składający się z elementów mechanicznych, optycznych i elektrycznych."
    ],
    "correct": [0, 1, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Ruch oczu:",
    "options": [
      "dostarcza wyłącznie danych dotyczących świadomych reakcji człowieka.",
      "umożliwia świadomą formę komunikacji człowieka z maszyną.",
      "to jeden z nielicznych fizycznych, mierzalnych objawów procesów poznawczych zachodzących w umyśle człowieka.",
      "dostarcza obiektywnych danych na temat percepcji człowieka."
    ],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "question": "Prozodia określa:",
    "options": [
      "głośność poszczególnych wyrazów, głosek i fonemów w wypowiedzi",
      "liczbę wyrazów w zdaniu o zmiennej wysokości stanowiące o sylabicznym ciągu wypowiedzi",
      "liczbę wyrazów, sylab, głosek i fonemów w wypowiedzi",
      "brzmieniowe właściwości mowy nakładające się na głoskowy, sylabiczny i wyrazowy ciąg wypowiedzi"
    ],
    "correct": [0, 3]
  },
  {
    "question": "Zaznacz prawdziwe wypowiedzi dotyczące Sensor Bar (Nintendo Wii):",
    "options": [
      "Zawiera zestaw 2 kamer umożliwiających pozyskanie mapy głębokości",
      "Zawiera zestaw 3 kamer umożliwiających pozyskanie mapy głębokości",
      "Umieszczony na wprost grającego, nad ekranem lub pod nim",
      "Zawiera diody emitujące światło podczerwone, wykrywane przez czujniki umieszczone w Wii Remote"
    ],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "question": "Które z poniższych cech są charakterystyczne dla interfejsu SSVEP:",
    "options": [
      "niewielka liczba stanów sterujących",
      "uśrednianie wielokrotnych prezentacji bodźca",
      "duża liczba stanów sterujących",
      "spontaniczna aktywność mózgowa"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Język VoiceXML służy do:",
    "options": [
      "opisu zachowań procesu interakcji",
      "rozpoznawania sygnału mowy",
      "specyfikowania dialogów głosowych",
      "tłumaczenia zapytań głosowych"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Kinect 2 opiera swoje działanie na technologii:",
    "options": [
      "TOF (time-of-flight)",
      "radaru",
      "stereowizji",
      "światła strukturalnego"
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Które z wymienionych potencjałów należy zaliczyć do kategorii potencjałów spontanicznych?",
    "options": [
      "wzrokowe SSVEP",
      "potencjały związane z wyobrażeniem ruchu",
      "rytmy motoryczne",
      "potencjały P300"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Narząd słuchu u człowieka składa się z:",
    "options": [
      "małżowiny usznej i ślimaka",
      "ucha zewnętrznego, ucha środkowego i ucha wewnętrznego",
      "małżowiny usznej, przewodu słuchowego, bębenka, młoteczka, kowadełka, strzemiączka i ślimaka",
      "lewej i prawej małżowiny usznej"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Ton podstawowy w sygnale mowy:",
    "options": [
      "może służyć do określenia zabarwienia emocjonalnego wypowiedzi",
      "odzwierciedla prędkość ruchu strun głosowych",
      "jego wartość jest zależna od płci mówcy",
      "określa głośność wypowiedzi"
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Do wysokopoziomowych cechy sygnału mowy można zaliczyć:",
    "options": [
      "liczbę pauz, sposób intonacji",
      "tempo mówienia, akcent, rytm",
      "energię, ZCR i MFCC",
      "kontur energii sygnału"
    ],
    "correct": [0, 1]
  },
  {
    "question": "Minimalizacja błędów podczas projektowania interfejsu użytkownika wymaga określenia:",
    "options": [
      "jak łatwo wznowić działanie systemu po wystąpieniu błędu.",
      "Jak zmniejsza się liczba popełnianych błędów wraz z czasem użytkowania systemu.",
      "wielkości błędu zgodnie ze standardem WTTG",
      "jak wiele błędów pojawia się podczas użytkowania systemu."
    ],
    "correct": [0, 3]
  },
  {
    "question": "Etapy procesu syntezy mowy obejmują:",
    "options": [
      "podział wyrazów na litery, usuwanie znaków interpunkcyjnych, wybór dźwięków z bazy",
      "usuwanie niejednoznaczności w tekście, tworzenie struktury syntaktycznej i generacja informacji prozodycznej, wytwarzanie sygnału mowy",
      "separacja liter od cyfr, generacja tonów prostych, poprawa brzmienia uzyskanego sygnału",
      "przetwarzanie wstępne tekstu, fonetyczno-prozodyczna konwersja tekstu, generacja sygnału mowy"
    ],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "question": "Technologie stosowane do określenia położenia myszy komputerowych:",
    "options": [
      "laserowa",
      "optyczna",
      "mechaniczna",
      "ultradźwiękowa"
    ],
    "correct": [0, 1, 2]
  },
  {
    "question": "Proces rozpoznawania mowy z sygnału mowy obejmuje następujące fazy:",
    "options": [
      "poziom akustyczny, poziom fonetyczny, ciągi jednostek fonetycznych oraz poziom semantyczny",
      "obliczanie energii sygnału mowy, wyznaczanie histogramu i pobieranie znaków z tablicy ASCII",
      "parametryzacja sygnału mowy, przypisanie jednostek fonetycznych fragmentom wypowiedzi, dopasowanie ciągu jednostek fonetycznych do fragmentów sygnału, nadanie wartości semantycznej",
      "nagrywanie sygnału mowy i układanie zdań"
    ],
    "correct": [0, 2]
  },
  {
    "question": "Czy można wprowadzać tekst do systemu komputerowego wykorzystując tylko jeden przycisk?",
    "options": [
      "Nie, minimalna liczba przycisków wynosi 3: 2 przyciski przewijania alfabetu oraz 1 przycisk służący zatwierdzaniu",
      "Tak, ale potrzebne są 4 dodatkowe przyciski kierunkowe",
      "Tak",
      "Nie"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Interakcja z wykorzystaniem statycznych gestów dłonią:",
    "options": [
      "opiera się na mechanizmach rozpoznawana specyfiki ruchu ręki w sekwencji wideo",
      "wymaga mechanizmów śledzenia (trackingu)",
      "wymaga działania systemu w czasie rzeczywistym (bez opóźnień)",
      "analizuje konfigurację ułożenia dłoni (np. liczba widocznych palców)"
    ],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "question": "Częstotliwość tonu podstawowego zależy od:",
    "options": [
      "długości przewodu słuchowego",
      "budowy anatomicznej strun głosowych",
      "głośności wypowiadanych słów",
      "napięcia, długości, elastyczności oraz kształtu strun głosowych"
    ],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "question": "Struktura traktu głosowego obejmuje:",
    "options": [
      "płuca, oskrzela, tchawica, krtań, język, podniebienie, zęby, wargi",
      "krtań, język, usta, ucho zewnętrzne",
      "płuca, krtań, język, małżowina uszna",
      "płuca, oskrzela, tchawica, krtań, struny głosowe, język, ucho, podniebienie"
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Zadaniem modułu VAD jest:",
    "options": [
      "sprawdzanie integralności danych zawierających wypowiedzi",
      "detekcja sygnału mowy",
      "wykrywanie fragmentów sygnału zawierającego mowę",
      "rozpoznawanie mówców"
    ],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "question": "Które techniki umożliwiają opracowanie interfejsu bezdotykowego?",
    "options": [
      "Rozpoznawanie mowy (speech recognition)",
      "Widzenie maszynowe (computer vision)",
      "BCI (brain computer interfaces)",
      "Okulografia (eyetracking)"
    ],
    "correct": [0, 2, 3]
  },
  {
    "question": "Technologia wielodotykowa miała swój początek w roku:",
    "options": [
      "1992 r., Simon",
      "1982 r., Input Research Group na Uniwersytecie w Toronto",
      "2010 r., iPad",
      "2007 r., iPhone"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Zjawiska fizyczne wykorzystywane w działaniu ekranów dotykowych:",
    "options": [
      "optyczna",
      "akustyczna (SAW)",
      "elektryczna",
      "pojemnościowa"
    ],
    "correct": [0, 1, 2, 3]
  }
]
